<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <title>bizim-bloch</title>
    <link href="https://diadanl.github.io/glowingpotato/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://diadanl.github.io/glowingpotato" />
    <updated>2025-02-22T00:17:03-06:00</updated>
    <author>
        <name>JV</name>
    </author>
    <id>https://diadanl.github.io/glowingpotato</id>

    <entry>
        <title>Hayatimiza dair kisa bir guncelleme</title>
        <author>
            <name>JV</name>
        </author>
        <link href="https://diadanl.github.io/glowingpotato/hayatimiza-dair-kisa-bir-guncelleme/"/>
        <id>https://diadanl.github.io/glowingpotato/hayatimiza-dair-kisa-bir-guncelleme/</id>

        <updated>2025-02-22T00:17:03-06:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Simdi uzun zamandir bloga yazmadigim icin arada gecen zaman icinde hayatimizda degisen cok sey oldu. Uzun uzadiya degil ama kisaca bir liste yapayim (Arel'in dogumu en onemli olay burada! Bunu atlamiyorum ama o siralarda hic blog falan dusunemedim cunku calkantili zamanlardan gectik). Bu arada en&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Simdi uzun zamandir bloga yazmadigim icin arada gecen zaman icinde hayatimizda degisen cok sey oldu. Uzun uzadiya degil ama kisaca bir liste yapayim (Arel'in dogumu en onemli olay burada! Bunu atlamiyorum ama o siralarda hic blog falan dusunemedim cunku calkantili zamanlardan gectik). Bu arada en son 2018 yazisini yazmadan onceki post da 2015 yilinda yazilmis. O arayi da kapatayim:</p>
<p>2017 yili is yerinde cok stresliydi. Su anda ancak spirituel, karmik ve kadersel olarak aciklayabilecegim cunku gecmise donup bakinca gereksiz oldugunu dusundugum yogun, grup halinde stres ve sikinti yasagimiz bir surec gecirdim is arkadaslarimla. 2017 yili son ceyreginde Marylhurst isinden PCC'ye gectim ama cok kisa surdu. Sikintilar, tartismalar yasadim ve isi biraktim. 1 ay kadar sure sonra Marylhurst'e geri dondum. Maryhurst'te 6 ay kadar cok rahat ve keyifli bir surec gecirdim, cunku biraz once bahsettigim butun stres faktorleri ortadan kalkmisti ve ben daha cok sorumluluk alabilmistim. Ama 2018 yilinda universite iflas etti ve kapandi. Bu noktadan sonra Oregon'da daha is bulamadim...</p>
<p>Aile arasinda kirikliklar oldugunu soylemek lazim. Gozde'nin hamilelik haberinden sonra annemle istenmeyen seyler yasadik. Ama dedim ya, bunu da kadersel olarak goruyorum su noktadan bakinca...</p>
<p>2018 Ekim ayinda Arel'imiz dogdu! O kadar sikinti, issizlik, parasizlik olmasina ragmen hayatimin en mutlu zamanlarindan biriydi Arel'in dogumuna dogru giden ve hemen sonrasindaki surec. Oglukomun kendine ait yazilari olacak insallah, bazi notlarimiz ve dolu dolu anilarimiz var bunlari yazacagim.</p>
<p>2019 artik is konusunda bayagi sikinti oldu ve Portland'dan tasinma fikri gitgide olasi geldi. Ayrica aile icinde sinirlarimizi da belirlemek icin gerekli oldugundan baska yerlere tasinmaya baktik ve nihayet ben bir is buldum ve Minnesota'ya tasinmayi kararlastirdik.</p>
<p>Bu andan sonra hayatimizda baska bir sayfa acildi. Berkay'lar da bu surede amerika'ya geldiler ve biz hep beraber MN'ye tasindik. Ben ise basladim ve herkes burada tutunmaya basladi.</p>
<p>MN'deki ilk aylarimizda aslinda zorluk yasadik. Duygusal olarak cok zordu ozellikle Gozde icin. Hem yeni bebek, hem kendi isini birakip tamamen evde olmasi, hem 3 cocuk getir goturu, hem hala parasal olarak aciga cikamadigimizdan bunlar normaldi.</p>
<p>Bu sikintili surecin ardindan 2020 yilinda tam COVID patlamasi sirasinda bir ev satin aldik ve bahar ayinda tasindik. Bu bize motivasyon verdi buyuk olcude ve gitgide daha iyi olduk. Buraya yerlestik, ben evden calismaya basladim, cocuklar okula basladi, Gozde universiteye basladi ve daha da onemlisi suan bence buyuk bir arkadas ve tanidik cevresi yaptik.</p>
<p>Son olarak artik gunumuze gelirsek :), Gozde psikoloji egitimi aldi ve universiteden mezun oldu. Suan bir ilkokulda calisiyor. Ben evden devam calismaya, arada trump stres veriyor herseyi karistirip :D Cocuklar cok sukur iyiler okullari devam ediyor. Soren 4. sinifa gidiyor, Arel de kindegarten. Bir kopegimiz, bir de kedimiz var. Sanki aile dizisi bitmis de sonunda karakterler ne yapmislar onu soyluyorum :D</p>
<p>Neyse, daha anlatilacak cok sey var da bu bir cok kisa ozetti daha yazariz.</p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Puzzle</title>
        <author>
            <name>JV</name>
        </author>
        <link href="https://diadanl.github.io/glowingpotato/puzzle/"/>
        <id>https://diadanl.github.io/glowingpotato/puzzle/</id>

        <updated>2025-02-21T23:51:33-06:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Dun bir tane "puzzle masasi" aldik. Ustunde puzzle yapiyoruz 2 aksamdir. Keyifli, bugun arkada muzikle cay, kahve yapiyoruz sohbet ediyoruz gayet guzel. Aksamlari Gozde de artik dersleriyle ugrasmak zorunda olmadigi icin oturup bakiyoruz ne yapalim diye. En bos yapabilecegimiz sey ayri ayri telefonlara bakmamiz olur&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Dun bir tane "puzzle masasi" aldik. Ustunde puzzle yapiyoruz 2 aksamdir. Keyifli, bugun arkada muzikle cay, kahve yapiyoruz sohbet ediyoruz gayet guzel. Aksamlari Gozde de artik dersleriyle ugrasmak zorunda olmadigi icin oturup bakiyoruz ne yapalim diye. En bos yapabilecegimiz sey ayri ayri telefonlara bakmamiz olur - bunu cok yapmiyoruz ama fazla yorgunsak olabilir. Film veya dizi bakmak eger aklimizda spesifik birsey yoksa bayiyor bizi, hic birsey bulamiyoruz izleyecek. Simdi puzzle guzel bir ugras oldu. Cay icmeye bile basladik bu aralar neleloluyor!? :D</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Okul Partisi</title>
        <author>
            <name>JV</name>
        </author>
        <link href="https://diadanl.github.io/glowingpotato/okul-partisi/"/>
        <id>https://diadanl.github.io/glowingpotato/okul-partisi/</id>

        <updated>2025-02-21T23:47:55-06:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Bugun Salem Hills ilkokulunda "Glow Party" adinda, her sene duzenledikleri bir parti vardi. Aksam saat 6 gibi okula gittik. Coluk cocuk doluydu! Okuldaki spor salonunu karartip disko gibi yapmislar. Arel burda cok eglendi :) Iceri girdigi anda dans etmeye basladi, hem de break dans! Soren&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Bugun Salem Hills ilkokulunda "Glow Party" adinda, her sene duzenledikleri bir parti vardi. Aksam saat 6 gibi okula gittik. Coluk cocuk doluydu!</p>
<p>Okuldaki spor salonunu karartip disko gibi yapmislar. Arel burda cok eglendi :) Iceri girdigi anda dans etmeye basladi, hem de break dans! Soren de bir arkadasini gorup onunla gitti, buyudu tabii ki artik. :)</p>
<p>Baska bir alanda ufak oyunlar cekilisler falan vardi. Orda da bakindik biraz vakit gecirdik. Yuksek sesli yerlerde ve kalabaliklarda hepimiz biraz etkileniyoruz o yuzden Arel biraz agladi Soren'le tartisip ama kisa surdu. Eglendik eve donduk :)</p>
<p>Birkac kiz Soren'e takildi, hosuna da gitti farkediyorum :) Arel'in de arkadaslari gelip selamlastilar hatta sarildi bazilariyla. Cocuklarimi arkadaslariyla boyle gormek cok guzel duygular veriyor icime.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Cok zaman gecmis...</title>
        <author>
            <name>JV</name>
        </author>
        <link href="https://diadanl.github.io/glowingpotato/cok-zaman-gecmis/"/>
        <id>https://diadanl.github.io/glowingpotato/cok-zaman-gecmis/</id>

        <updated>2025-02-14T07:46:00-06:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                     Bu blogu hic unutmasak da, zihnimizin gerisinde kalmis uzun zamandir. En son 7 yil once girmisim. Soren'e yazdigim mektubu okuyacak yasa coktan geldi bile. O yazimdan sonra kardesi bile oldu ve hatta 6 yasina girdi! Tasindik, eyalet degistirdik, isler degistirdik, okullar okundu kariyerler degisti... Halbuki&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p> Bu blogu hic unutmasak da, zihnimizin gerisinde kalmis uzun zamandir. En son 7 yil once girmisim. Soren'e yazdigim mektubu okuyacak yasa coktan geldi bile. O yazimdan sonra kardesi bile oldu ve hatta 6 yasina girdi! Tasindik, eyalet degistirdik, isler degistirdik, okullar okundu kariyerler degisti... </p>
<p>Halbuki bir 10 yil bile degil aslinda. 5-6 yil diye dusundugum zamanlar gozume kisa geliyor su an. Ama bakiyorum 6 kusur yilda insanin hayati nasil degisebiliyor. Farkindayim, bir gun sonrasini dahi idrak edemeyiz bazen. Hersey degisebilir. Gene de hayat ne kadar hizli akiyor ve bir o kadar da kisa geliyor.</p>
<p>Yaslanmisiz bre! Laflara bak hele :) Neyse tekrar alalim ele bakalim neler cikacak...</p>



            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Ogluma</title>
        <author>
            <name>JV</name>
        </author>
        <link href="https://diadanl.github.io/glowingpotato/ogluma/"/>
        <id>https://diadanl.github.io/glowingpotato/ogluma/</id>

        <updated>2018-09-28T05:47:00-05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Bugun Soren'i berbere goturduk. 4 veya 5'inci gidisi. Her seferinde endiseyle goturuyoruz kotu kesilecek diye. Daha once ne kadar kesimler ilk icimize sinmese de 1-2 gune alisiyorduk. Bugun gercekten garip bir kesim oldu. Gozde cok cok cok agladi. Aksama dogru gene gozumuz alisti ama kesmeden&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><span style="font-family: Times, Times New Roman, serif;font-size: large">Bugun Soren'i berbere goturduk. 4 veya 5'inci gidisi. Her seferinde endiseyle goturuyoruz kotu kesilecek diye. Daha once ne kadar kesimler ilk icimize sinmese de 1-2 gune alisiyorduk. Bugun gercekten garip bir kesim oldu. Gozde cok cok cok agladi. Aksama dogru gene gozumuz alisti ama kesmeden onceki hali o kadar guzeldi ki o saclarin...  Bir daha berber, sac kesimi yok. Benimle beraber uzun sacli olucak.</span><br>
<span style="font-family: Times, Times New Roman, serif;font-size: large"><br></span>
<span style="font-family: Times, Times New Roman, serif;font-size: large">Cok uzun ara olmus en son yazali. Soren neredeyse 3 yasini bitirmek uzere. 8 ayliktan beri coook maceralar gecirdik :) Her seyi hatirlayip yazmamin imkani yok. Gozde biraz once Soren'e ilerde okumasi icin mektuplar yazmak istedigini soyledi. Cok iyi bir fikir, ben de bu bloga devam edeyim dedim. Soren ilerde okur belki. Belki kardesi de okur :) Ikinci bebegimizi bekliyoruz insallah Kasim ayina kadar. Hepimiz heyecanliyiz.</span><br>
<span style="font-family: Times, Times New Roman, serif;font-size: large"><br></span>
<span style="font-family: Times, Times New Roman, serif;font-size: large">Soren'e soyle bir kac satir yazmak istiyorum mektup misali.</span><br>
<span style="font-family: Times, Times New Roman, serif;font-size: large"><br></span>
<span style="font-family: Times, Times New Roman, serif;font-size: large">Oglum babanim diye soylemiyorum ama cok tatlisin bebegim benim ya! Dogdugundan beri hayatima cok derin duygular ve hisler kattin. Biz seni buyutuyoruz ama sen de beni(bizi) degistirdin, buyuttun, gelistirdin. Hayatin akisinda gun icinde sana bazen vakit ayiramiyorum. Her zaman istedigin kadar oynayamiyorum seninle. Bazen kiziyorum sana, sen de bana. Guluyoruz bazen kahkahalarla. Sen hayal gucunde o kadar cok sey yaratiyorsun ki benim kafam sana yetismiyor. Bakiyorum sana ve kendimi goruyorum bazen, bazen anneni... Sen bebekken bu gunlere kadar hayal ediyordum kafamda, simdi hayallerim de genisledi. Daha buyudugunu hayal ediyorum. Seni bir kardesle hayal ediyorum, kendi arkadaslarin oldugunu, kendin varligin olmaya basladigini. Cok buyuk bir his baba olmak oglum. Bana bunu yasattigin icin tesekkur ederim. Bana mutlulugun en guzel halini yasattiginiz icin sana ve annene tesekkur ederim. Seni cok seviyorum oglum. Anneni cok seviyorum. Senin bize olan sevgini gozlerinde goruyorum, sarilmanda, opmende hissediyorum. Iyi ki varsin kucuk bebi.</span></p>

            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Untitled #1</title>
        <author>
            <name>JV</name>
        </author>
        <link href="https://diadanl.github.io/glowingpotato/untitled-1/"/>
        <id>https://diadanl.github.io/glowingpotato/untitled-1/</id>

        <updated>2015-08-21T19:24:00-05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    buyume oyuncaklariyla oynamasi ilgisinin, farkindaliginin artmasi turkiye ziyareti bebeklerle yolculuk(araba, ucak) yemekler ve diyet sorenin yedikleri
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>buyume<br>
oyuncaklariyla oynamasi<br>
ilgisinin, farkindaliginin artmasi<br>
turkiye ziyareti<br>
bebeklerle yolculuk(araba, ucak)<br>
yemekler ve diyet<br>
sorenin yedikleri</p>

            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Merhaba</title>
        <author>
            <name>JV</name>
        </author>
        <link href="https://diadanl.github.io/glowingpotato/merhaba/"/>
        <id>https://diadanl.github.io/glowingpotato/merhaba/</id>

        <updated>2015-08-21T19:16:00-05:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Ben Soren. Cok buyudum. 2 gun once tam 8 aylik oldum. Herseye ilgim artti. Gordugum herseye uzanip almak istiyorum. Tuttugum seyi ya agzima goturuyorum ya da yere atiyorum. Geceleri de uzun uzun uyuyorum, seviyorum uykuyu... DERMISIM! Hahaha, ne sevicem ya uyanik kalip babamla annemle oynamak&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <div class="separator" style="clear: both;text-align: center">
</div>
<p>
<a href="https://diadanl.github.io/glowingpotato/media/posts/8/soren2.jpg" style="clear: left;float: left;margin-bottom: 1em;margin-right: 1em"><img loading="lazy" border="0" src="https://diadanl.github.io/glowingpotato/media/posts/8/soren2.jpg"  sizes="(max-width: 1920px) 100vw, 1920px" srcset="https://diadanl.github.io/glowingpotato/media/posts/8/responsive/soren2-xs.jpg 640w ,https://diadanl.github.io/glowingpotato/media/posts/8/responsive/soren2-sm.jpg 768w ,https://diadanl.github.io/glowingpotato/media/posts/8/responsive/soren2-md.jpg 1024w ,https://diadanl.github.io/glowingpotato/media/posts/8/responsive/soren2-lg.jpg 1366w ,https://diadanl.github.io/glowingpotato/media/posts/8/responsive/soren2-xl.jpg 1600w ,https://diadanl.github.io/glowingpotato/media/posts/8/responsive/soren2-2xl.jpg 1920w"></a><br>
<br>
<br>
<br>
<br>
<span style="font-size: large">Ben Soren. Cok buyudum. 2 gun once tam 8 aylik oldum. Herseye ilgim artti. Gordugum herseye uzanip almak istiyorum. Tuttugum seyi ya agzima goturuyorum ya da yere atiyorum. Geceleri de uzun uzun uyuyorum, seviyorum uykuyu... DERMISIM! Hahaha, ne sevicem ya uyanik kalip babamla annemle oynamak varken. Hele o ogle uykusu yok mu, beni deli ediyor!</span><br>
<a name='more'></a><span style="font-size: large"> Neyse, nerde kalmistim? Heh, evet 8 aylik oldum. Babam benimle gecirdigi ilk haftadan sonra internet ortamlarindan kayboldu. Bunu da ben yaptim. Butun ilgi bana olacak, BANA. Artik kendi basima daha fazla oyanalabiliyorum o yuzden biraktim istedigi seyleri yapsin. Annemi de rahat birakicam ama cok seviyorum onu. Benim icin deliriyor bence. Sabah gozumu aciyorum yanimda, karnim acikinca hemen doyuruyor beni, opup koklasiyoruz, oyun da oynuyoruz. Kucaginda uyutuyor beni, gece karnim acikinca hemen geliyor. Canim annem. Daha konusamiyorum ama bil ki seni coooooooook seviyorum!</span><br>
<span style="font-size: large"><br></span>
<span style="font-size: large">Daha anlaticak cok sey var. Geri donucem. Simdilik kendinize iyi bakin.</span></p>

            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>İlk Hafta</title>
        <author>
            <name>JV</name>
        </author>
        <link href="https://diadanl.github.io/glowingpotato/ilk-hafta/"/>
        <id>https://diadanl.github.io/glowingpotato/ilk-hafta/</id>

        <updated>2014-12-26T09:34:00-06:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Soren bugün ilk haftasını doldurdu çok şükür. Ben buraya yazı yazmak için anca vakit bulabildim :) Saat şuan 1.25am. Gözde yanımda uyuyor. Bugün erkenden zorla yatırıldık kayınvalide tarafından :) Çok yoruluyoruz bize acıdılar. Soren çok iyi sadece geceleri biraz mızmızlanıyor ama aslında normal. Gözde dün&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><span style="font-size: large">Soren bugün ilk haftasını doldurdu çok şükür. Ben buraya yazı yazmak için anca vakit bulabildim :) Saat şuan 1.25am. Gözde yanımda uyuyor. Bugün erkenden zorla yatırıldık kayınvalide tarafından :) Çok yoruluyoruz bize acıdılar. Soren çok iyi sadece geceleri biraz mızmızlanıyor ama aslında normal. Gözde dün gece çok yoruldu ona kıyamam. Makina gibi. Süt makinası.</span><br>
<a name='more'></a><br>
<span style="font-size: large">Günler akıp geçiyor. Soren genelde gündüz vakti uyuyor 2-3 saatte bir kalıp süt emiyor ve uyuyor gene. Geceleri ise daha sıklaşıyor emzirmesi. 2 gece önce doktoru aradık çünkü uyandığı anda çığlıklar atıyordu. Tahmin etmiştik gerçi ama meğerse gaz sancısı varmış. Herkes diyordu çok kötü diye hakları varmış. Çocuk ağlamaktan rahatlayamıyor. Süt bile ememiyor. Neyse bir ilaç vardı onu verdik Gas Drops diye. Valla işe yaradı kendine geldi çocuk. Çok da tatlı ufak bir çinli sanki çekik çekik bakıyorç :) Dün gece de biraz huysuzlandı ama biz de uykusuzluktan zorluğunu 2 katı hissettik. Bu hafta öğrendiğimiz ve yaptığımız şeyler:</span><br>
<span style="font-size: large"><br></span>
<span style="font-size: large">* 2-3 saatte bir bebek emziriliyor.</span><br>
<span style="font-size: large">* Gözde arada pompa yapıyor anneannesi veya ben bebeğe süt verebilelim diye</span><br>
<span style="font-size: large">* Gözde çok yoruluyor süt işinden</span><br>
<span style="font-size: large">* Soren devamlı kaka yapıyor değiştiriyoruz. Baya ustalaştık bu konuda.</span><br>
<span style="font-size: large">* Eğer bebek gece süt emerken uyuyakalıyorsa aç da kalıyor. O yüzden soyup uyandırmak lazım.</span><br>
<span style="font-size: large">* Gözde süt pompalıyor</span><br>
<span style="font-size: large">* Gözde emziriyor. Bazen çok yorgun görüyorum onu geceleri ama iyi genel olarak</span><br>
<span style="font-size: large">* Soren kaka yapıyor</span><br>
<span style="font-size: large">* Soren süt emerken uyuyor :)</span><br>
<span style="font-size: large"><br></span>
<span style="font-size: large">Bugün bir de ilk banyosunu yaptı. Çok hızlıydı anneannesi onu hemen yıkadı. Dün göbek bağı düştü. Salı günü doktora götürdük onu. Pek bakmadılar bizim esas doktor tatilde olduğu için ama sünnet için tarih aldık haftaya salı gününe. Babaannesi de gelicek. Ertesi gün de yılbaşı. Hadi bakalım :)</span></p>

            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Doğum 3</title>
        <author>
            <name>JV</name>
        </author>
        <link href="https://diadanl.github.io/glowingpotato/dogum-3/"/>
        <id>https://diadanl.github.io/glowingpotato/dogum-3/</id>

        <updated>2014-12-26T09:23:00-06:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Maskesi yoktu artık ve hemşire onu yıkayacağını söyledi. Bebeğimiz hızlıca yıkandı bir yandan bize de bebek yıkama dersi verilmiş oldu. Orda gayet güzel bir şekilde ağladı :) Sonra Gözde onun saçlarını taradı ve bir kez daha kendimizi bırakıp gözyaşı döktük. Daha sonra bizi koltuklara oturtup&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><span style="font-size: large">Maskesi yoktu artık ve hemşire onu yıkayacağını söyledi. Bebeğimiz hızlıca yıkandı bir yandan bize de bebek yıkama dersi verilmiş oldu. Orda gayet güzel bir şekilde ağladı :) Sonra Gözde onun saçlarını taradı ve bir kez daha kendimizi bırakıp gözyaşı döktük. Daha sonra bizi koltuklara oturtup Soren'i kucağımıza verdiler. Önce Gözde tuttu onu minicikti suratı ve elleri ayakları. Sonra hemşire bana baktı ve "Sen kucağına aldın mı onu daha önce?" diye sordu. Farkettim ki doğduğundan beri ona düzgünce dokunamamıştım bile elleri dışında. Kucağıma almamıştım onu 2 gündür veya ne kadardır hastanede idiysek. </span><br>
<a name='more'></a><span style="font-size: large">Oğlumu kucağıma verdiler ve yüzüne baktım. Tam gözlerimin içine baktı o da gözlerini açıp. Meraklı bakışlarla beni inceliyordu sanki. Biraz da gülümsedi mi ne? O an yaşlarım sel oldu. Hıçkıra hıçkıra ağladım. Minicik canıyla hayata tutundu ve nihayet kucağımdaydı. Hemşireler ve Gözde yüzümü gözümü sildiler ve ben Soren'i biraz daha tuttum. Sonra odaya geri geldik onu bırakıp. Ama içimiz rahatlamıştı. Sağlığı iyiye gidiyordu.</span><br>
<span style="font-size: large">Günler iyice birbirine girdiği için tam tarih hatırlayamıyorum. Pek uyumuyorduk. Oda servisi vardı yemek söylüyorduk, yoğun bakıma gidiyorduk, biraz kestiriyorduk ve hemşireler geliyordu. Gün böyle geçiyordu. Sonra bize Soren'in emzirilmesi gerektiği söylendi. Çok sevindik. Hemen gittik ve gördük ki onu yoğun bakımın başka bir bölmesine almışlar. Burada çok daha az makina ve monitör vardı ve normal bir bebek yatağında yatıyordu :) Gittikçe kendine geliyordu. </span><br>
<span style="font-size: large">Bize tüm hastanede ve özellikle yoğun bakımda bütün hemşire ve doktorlar çok iyi davrandı. Hemşireler her konuda çok iyilerdi ve bebeğin emzirilmesinde çok yardımcı oldular. Odada pompa da vardı süt oluşumuna yardımcı olması için. Biz hastanede kalmamızın son gününe kadar -ki normalde 36 saat olan bu süreç bizim için 3 gün kadar oldu- programımız şöyleydi:</span><br>
<span style="font-size: large"><br></span>
<span style="font-size: large">- 3 saatte bir yoğun bakıma ünitesine gidip Soren'i emzir ve onunla vakit geçir</span><br>
<span style="font-size: large">- Odaya gelince süt pompala. Çıkan süt varsa onu sakla bir dahaki sefere</span><br>
<span style="font-size: large">- Saat sabah 7 ve akşam 8 arası hastane servisinden yemek ye</span><br>
<span style="font-size: large">- Arada kalan zamanda uyumaya çalış</span><br>
<span style="font-size: large">- Tekrar et</span><br>
<span style="font-size: large"><br></span>
<span style="font-size: large">Böyle böyle günlerimiz geçti. Ben bir ara akşam gidip kayınvalidemi aldım geldim o bizle biraz oturdu ve Soren'i gördü. Annemle hep telefonlaştık. Herkes bizi tebrik edip moral de verdi. Herkese çok teşekkür ediyorum. Ailelerimize içten sevgi duyuyorum onlar olmasa herşey çok daha zor olurdu. Hastane odasını azıcık süslemeleri bile bizim için bir güzellikti.</span><br>
<span style="font-size: large">Neyse en sonunda cumartesiyi pazara bağlayan gece (veya sabah mıydı?) kapımız çaldı. Bir baktık ki Sorencik gelmiş!!! Yoğun bakımdan çıkmış anne babasına gelmiş! Bu bizim için inanılmaz bir mutluluktu. Herşey bitmişti o artık sağlıklıydı çok şükür Allah'a. Onu yanımıza alıp ilk gecemizi geçirdik. Hiç uyumadık özellikle Gözde. Her tıkırtıda yataktan fırlayarak kalktı garibim. Üstüne titriyordu bebeğimizin. Neyse ki hiçbirşeyi yoktu normal bebeklikten başka :) Hemşireler de yardımcı oluyorlardı zaten.</span><br>
<span style="font-size: large">Ertesi gün yani pazar günü bize hastaneden bebeğimizle birlikte çıkacağımız söylendi. Bu arada o odaya gelene kadar hala kesin değildi bu. Belki bizden sonra daha hastanede kalabilirdi duruma göre. Neyse ki herşeyi atlattı ve bizle aynı gün çıktı. Son günümüzde son sontroller yapıldı biraz gecikmeli de olsa. Biz sabah çıkacağımızı sanıp annemleri çağırdık onlar önden eşyalarımızı eve götürsünler diye. Biz sadece 2 ufak çanta ve bebekle kaldık bekliyoruz. Meğer sünnet falan yapacaklarmış bizi akşam salacaklarmış. Ama biz bunu istemedik çünkü herkes evde bizi bekliyor çıkacak diye. Sünneti iptal edip hızlıca hastaneden çıktık. Araba koltuğuna oturtup arabaya ilk 3lü binişimiz çok güzeldi :)</span><br>
<span style="font-size: large">En sonunda evimize geldik. Herkes ordaydı. Yemekler yapılmış ev hazırlanmıştı. Herkes Soren'i gördü :) Biz yorgunluktan tabii anlamsız anlamsız bakıyoruz. Gözde uyumuş ben de annemler gidince geçip uyudum. Artık evimizdeyiz...</span></p>

            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Doğum 2</title>
        <author>
            <name>JV</name>
        </author>
        <link href="https://diadanl.github.io/glowingpotato/dogum-2/"/>
        <id>https://diadanl.github.io/glowingpotato/dogum-2/</id>

        <updated>2014-12-26T09:01:00-06:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Açılma anlaşıldıktan sonra hemşireler odayı doğuma hazırladılar. İçerde ben ve kayınvalidem kaldık. Doktor gelip kontroller yaptı biraz konuştu ve sancı geldiğinde Gözde'nin nasıl itmesi gerektiğini söyledi. Sonra ilk büyük sancılar gelmeye başladı. Hemşiler sayıp Gözde ona göre itiyordu. Sonra ben saymaya başladım. Kısacık bir süre&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><span style="font-size: large">Açılma anlaşıldıktan sonra hemşireler odayı doğuma hazırladılar. İçerde ben ve kayınvalidem kaldık. Doktor gelip kontroller yaptı biraz konuştu ve sancı geldiğinde Gözde'nin nasıl itmesi gerektiğini söyledi. Sonra ilk büyük sancılar gelmeye başladı. Hemşiler sayıp Gözde ona göre itiyordu. Sonra ben saymaya başladım. Kısacık bir süre sonra oğlumuzun saçları gözüktü :) </span><br>
<a name='more'></a><span style="font-size: large">bol saçlıydı ve çok komikti. Gözde gerçekten çok yoruldu ve ona karşı ve bütün annelere karşı olan saygım bir kat daha arttı. Yaklaşık 1 saatlik bir süre sonunda yavrumuz dünyaya geldi. Hemen Gözde'nin kucağına verdiler. Minicik bir moğol çocuğu gibiydi o kadar şiş ve çekikti ki! Şaşırıp kaldık Gözde ile. Hemen resimler çekildi tabii ki. Ben, Gözde ve Soren yaklaşıp öpüşüp koklaştık. Çok tatlıydı ama ikimizde şoktaydık gözyaşı bile dökemedik. Minicik bir insan; çenesi, burnu, dudakları herşeyi oluşmuş ufacık bir şey. Bebeğimiz olmuştu.</span></p>
<div>
<span style="font-size: large">Herkes odaya girdi doğumun ardından ve resimler çekildik. Soren ağlıyordu doğal olarak ama ağlaması hep aynı hırlama ve bağırma gibiydi. Önce çok güldük çünkü komikti. Sinirli sinirli bağıran bir bebek. Sonra bu şekilde takılmış plak gibi ağlama bizi çok sinirli ve ağlayan bir bebekle bıraktı düşüncesine kapılıp hafif tırstık. Hep böyle ağlayacak mıydı?</span></div>
<div>
<span style="font-size: large">Hastane tam 1 saat boyunca bebeği annenin göğsünde tenleri birbirine değsin diye bırakıyormuş. 1 saat bizi yalnız bıraktılar. 1 saat boyunca Soren aynı şekilde ağladı/hırladı. En sonunda hemşire odaya girdiğinde bakışları beni biraz endişelendirdi. Bu şekilde ses çıkmasının çok da normal olmadığını söyledi. Ne oluyordu?</span></div>
<div>
<span style="font-size: large">Soren'i alıp tartmak ve temizlemek için odanın diğer yanındaki bebek yatağına aldılar. Birkaç test için ufak kablolar bağladılar ayaklarına. Tabii hepimiz tepesinde fotoğraflar çekiyorduk. Ama sonra hemşire bebeğin az oksijen aldığını,garip ağlamanın bundan kaynaklanabileceğini söyledi. Baş hemşireyi çağırıp ona da kontrol ettirdi. Sonra hiç tahmin  etmeyeceğimiz birşey oldu. Soren'in yoğun bakıma alınması gerekiyordu çünkü düzgün nefes alamıyordu. Ne oluyordu? Biz böyle birşey düşünmemiştik? Hemen arkasından ben ve annem de gittik yoğun bakım ünitesine. Oğluma bir maskeyle hava vermeye başladılar. Ağlıyordu rahatsızdı. Kablolar bağlandı. Monitörler geldi. Bir yanda bana açıklama yapıyorlardı; ciğerlerinde sorun olabilirmiş. Tek ciğeri gelişmemiş olabilirmiş çünkü dinleyemiyorlarmış. Röntgen çekilmesi gerektiği söylendi ve röntgen makinası geldi. Röntgen çekilmeden önce beni uyardılar ve sakin olmamı, bebeğin kalbinde veya ciğerlerinde delik yada yırtık olabileceğini söylediler. Allahım ne oluyordu? Dua ediyordum ufacık ellerini tutarken. Annem arkamda bana destek olmaya çalışıyordu ben oğlumla konuşuyordum. Heryeri kablolar ve maskeler. Devam öten makinalar. Soren ağlıyordu hırlıyordu. Dua etmeye çalışıyordum. Sabah saat 4 müydü kaçtı bilmiyordum. Herşey dönüyordu anlam veremiyordum.</span></div>
<div>
<span style="font-size: large">Sonra annemi odaya gönderdim. O ayrılırken bebeğimizi bir nefes cihazına bağlamak üzerelerdi. CPAP sanırım ismi. Hiç hoş olmayan bir görüntü çünkü ağzından burnundan maske takıyorlar heryer borular ve kablolarla dolu. Bu sırada üniteye Gözde'yi getirmiş hemşire sandalyede. Yanıma gelip ona neden hiçbirşeyi gelip haber vermediğime kızdı sonra Soren'i gördü. İkimiz de gözyaşlarımızı tutamadık. Ne oluyordu oğlumuza? Daha doğalı 2 saat olmuş muydu? </span></div>
<div>
<span style="font-size: large">Bize odaya gitmemizi söylediler bir gelişme olursa haber vereceklerdi. Doğum odasına geri gittiğimizde hemşireler bütün eşyalarımızı toplamış bir arabaya koymuşlardı. Doğumdan sonra kalacağımız odaya transfer olduk. Bu oda çok daha küçüktü sadece hasta ve 1 kişi daha kalabilirdi. sabaha kadar çok az konuşarak sessizce 5 kişi o odada oturduk düşünceli şekilde. Arada sırada yoğun bakıma indik Soren'i görmek için. Tek tek gidiyorduk kalabalık olmasın diye. Sonra sabah saatlerinde oradan bizi doktor aradı oda telefonundan ve bebeğin en az 5 gün daha burda gözetim altında tutulması gerekebileceğini söyledi. Biz ise sadece 2 gün kalabiliyorduk. Yani bebeğimizi bırakıp eve gitmemiz gerekicekti. Çok üzüldük. Tek istediğimiz onun sağlıklı olmasıydı başka hiçbirşey değil.</span></div>
<div>
<span style="font-size: large">Sabah 8den sonra ailelerimiz hastaneden ayrılıp eve gittiler. İkimiz kalmıştık sadece. Gidip bebeğimizi gördük sonra biraz uyuduk daha doğrusu bayıldık. Odaya devamlı birileri giriyordu. Doktorlar, hemşireler vs. biz durup durup yoğun bakıma gidiyorduk. Biraz uzaktı odamızdan. Hastane labirent gibiydi. Herşey hala rüya gibiydi ne anlam verebiliyorduk olanlara ne de kendimize gelebiliyorduk. Hangi gündeydik veya gündüz müydü gece mi bunlar hep birbirine karıştı bizim için. Tek düşüncemiz gidip yarım saatte bir Soren'i görmekti.</span></div>
<div>
<span style="font-size: large">Sonrasını pek hatırlayamıyorum. Bayıldık mı uyuduk mu ne oldu bilmiyorum ama yine Sorenimizi görmeye gittik. Ben Gözde'yi tekerlekli sandalyede iterek götürüyordum. Bir asansörden inip başka taraftaki bir başka asansöre biniyorduk sonra yoğun bakıma gidiyorduk. Ellerimiz yıkayıp içeri giriyorduk. Bu sefer gittiğimizde bize Soren'in maskesinin çıkarıldığını söylediler! İnanamadım. Oğlum normal nefes alıyordu! Hala her yerinde kablolar bağlıydı ama nefes alıyordu.</span></div>



            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
